

%<*CTBeer>
\reqnomode
\begin{align}
&& \mref{eq:Ix}= \mref{eq:I0}\mref{eq:e}^{-\mref{eq:mu} \mref{eq:x}}  
\end{align}


\leqnomode
\begin{itemize}[nolistsep,label=]
    \leftskip=1cm
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$I_{(x)}$}\label{eq:Ix} \textnormal{: jest natężeniem pochłoniętego promieniowania w 										 		zależności od grubości materiału}
\end{flalign}
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$I_0$}\label{eq:I0} &\textnormal{: jest natężeniem źródła promieniowania}
\end{flalign}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$e$}\label{eq:e} \textnormal{: jest liczbą Eulera}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$\mu$}\label{eq:mu} \textnormal{: zdolność absorbcyjna}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$x$}\label{eq:x} \textnormal{: jest gubością materiału.}
\end{equation}
\end{itemize}
%</CTBeer>

%<*MCF>
%</MCF>

%<*CTBeeUPGr>
\reqnomode
\begin{align}
&& \mref{eq:Ix}= \mref{eq:I0}\mref{eq:e}^{-\int_0^\mref{eq:d} \mref{eq:mu} \mathrm{d}\mref{eq:x}}  \label{equation:beer:1}
\intertext{}
&& \mref{eq:Ix}= \mref{eq:I0}\mref{eq:e}^{-\sum\limits_{i=1}^\mref{eq:n} \mref{eq:mui} \Delta\mref{eq:x}} \label{equation:beer:2}
\end{align}

\leqnomode
\begin{itemize}[nolistsep,label=]
    \leftskip=1cm
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$I_{(d)}$}\label{eq:Ix} \textnormal{: jest natężeniem pochłoniętego promieniowania w 										 		zależności od grubości materiału}
\end{flalign}
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$I_0$}\label{eq:I0} &\textnormal{: jest natężeniem źródła promieniowania}
\end{flalign}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$e$}\label{eq:e} \textnormal{: jest liczbą Eulera}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$\mu$}\label{eq:mu} \textnormal{: zdolność absorbcyjna}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$\mu_i$}\label{eq:mui} \textnormal{: zdolność absorbcyjna i-tej tkanki przz którą przechodzi promieniowanie}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$x$}\label{eq:x} \textnormal{: jest odległością od źródła prmieniowania}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$d$}\label{eq:d} \textnormal{: jest gubością materiału}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$n$}\label{eq:n} \textnormal{: jest ilością tkanek przez które przechodzi promieniowanie}
\end{equation}
    \item \begin{equation}
    \tag*{$\Delta x_i$}\label{eq:deltx} \textnormal{: jest gubością i-tej tkanki.}
\end{equation}
\end{itemize}
%</CTBeeUPGr>

%<*CTHU>
\reqnomode
\begin{align}
&& \mref{eq:HU}= 1000*\dfrac{\mref{eq:HU:mu}-\mref{eq:HU:muw}}{\mref{eq:HU:muw}- \mref{eq:HU:mup}}  \label{equation:HU:2}
\intertext{}
&& \mref{eq:HU}= 1000*\dfrac{\mref{eq:HU:mu}-\mref{eq:HU:muw}}{\mref{eq:HU:mu}}  \label{equation:HU:1}
\end{align}

\leqnomode
\begin{itemize}[nolistsep,label=]
    \leftskip=1cm
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$HU$}\label{eq:HU} \textnormal{: jednostka Housenfield'a}
\end{flalign}
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$\mu_m$}\label{eq:HU:mu} &\textnormal{: jest zdolnością absorpcyjną materiału}
\end{flalign}
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$\mu_{wo}$}\label{eq:HU:muw} \textnormal{: jest zdolnością absorpcyjną wody}
\end{flalign}
    \item \begin{flalign}
    \tag*{$\mu_{po}$}\label{eq:HU:mup} \textnormal{: jest zdolnością absorpcyjną powietrza.}
\end{flalign}
\end{itemize}
%</CTHU>


%<*Morph>

\reqnomode
\begin{align}
\text{przemienność :}&& A \oplus B= B \oplus A \label{equation:morf:1}
\intertext{}
\text{reguła łańcucha dylatacji :}&& (A \oplus B)\oplus C= A \oplus (B \oplus C) \label{equation:morf:2}
\intertext{}
\text{reguła łańcucha erozji :}&& (A \ominus B)\ominus C= A \ominus (B \ominus C) \label{equation:morf:3}
\intertext{}
\text{dualność erozji i dylatacji :}&& A \oplus B= {(A^c \ominus \check B)}^c \label{equation:morf:4}
\intertext{}
\text{idempotencja otwarcia:}&& (A \circ B)\circ B=A \circ B \label{equation:morf:5}
\intertext{}
\text{idempotencja domknięcia:}&& (A \bullet B)\bullet B=A \bullet B \label{equation:morf:6}
\end{align} 


\leqnomode
\begin{itemize}[nolistsep,label=]
    \item 
    
    \qsymba{$A$}{eq:morph:A}{Podzbiór euklidesowej n-wymiarowej przestrzeni}
    \qsymba{$A^c$}{eq:morph:Ac}{dopełnienie zbioru A}
    \qsymba{$B$}{eq:morph:B}{Podzbiór euklidesowej n-wymiarowej przestrzeni}
    \qsymba{$\check B$}{eq:morph:cB}{Odwrócony symetrycznie zbiór B}
    \qsymba{$C$}{eq:morph:C}{Podzbiór euklidesowej n-wymiarowej przestrzeni.}

\end{itemize}

%</Morph>


%<*MRISpin>
\reqnomode
\begin{center}
\begin{align}
&& \mref{eq:MRI:p}&= \mref{eq:MRI:I} \mref{eq:MRI:H} \label{equation:MRI:p},
\\&& \mref{eq:MRI:mu}&= \mref{eq:MRI:gamma} \mref{eq:MRI:p} \label{equation:MRI:mu}\\
&& \mref{eq:MRI:W0} &= \mref{eq:MRI:gamma} \mref{eq:MRI:B0}\label{equation:MRI:Larmor}\\
&& \dfrac{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:mu}}{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:t}} &= \mref{eq:MRI:gamma} \mref{eq:MRI:mu}\times\mref{eq:MRI:B}\label{equation:MRI:Blochmu}\\
&& \mref{eq:MRI:DE}&= \mref{eq:MRI:H} \mref{eq:MRI:W0} \label{equation:MRI:DE}\\
&& \dfrac{\mref{eq:MRI:N+}}{\mref{eq:MRI:N-}}&= \mref{eq:MRI:e}^{\dfrac{\mref{eq:MRI:DE} \mref{eq:MRI:W0}}{\mref{eq:MRI:k} \mref{eq:MRI:T}} } \label{equation:MRI:N/N}\\
&& \dfrac{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:M}}{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:t}} &= \mref{eq:MRI:gamma} \mref{eq:MRI:M}\times\mref{eq:MRI:B}\label{equation:MRI:BlochM}\\
&& \dfrac{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:Mx} (\mref{eq:MRI:t})}{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:t}} &= \mref{eq:MRI:gamma} (\mref{eq:MRI:M}\times\mref{eq:MRI:B})_x - \dfrac{\mref{eq:MRI:Mx}(\mref{eq:MRI:t})}{\mref{eq:MRI:T2}}\label{equation:MRI:BlochMx}\\
&& \dfrac{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:My} (\mref{eq:MRI:t})}{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:t}} &= \mref{eq:MRI:gamma} (\mref{eq:MRI:M}\times\mref{eq:MRI:B})_y - \dfrac{\mref{eq:MRI:My}(\mref{eq:MRI:t})}{\mref{eq:MRI:T2}}\label{equation:MRI:BlochMy}\\
&& \dfrac{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:Mz} (\mref{eq:MRI:t})}{\mathrm{d}\mref{eq:MRI:t}} &= \mref{eq:MRI:gamma} (\mref{eq:MRI:M}\times\mref{eq:MRI:B})_z - \dfrac{\mref{eq:MRI:Mz}(\mref{eq:MRI:t})-\mref{eq:MRI:M0}}{\mref{eq:MRI:T1}}\label{equation:MRI:BlochMz}
\end{align}
\end{center}

\leqnomode
\begin{itemize}[nolistsep,label=]
    \leftskip=1cm
    \item
    \qsymb{$p$}{eq:MRI:p}{moment obrotowy nukleonu}
    \qsymb{$I$}{eq:MRI:I}{Magnetyczna spinowa liczba kwantowa}
    \qsymb{$\hbar$}{eq:MRI:H}{Zredukowana stała Plancka}
    \qsymb{$\mu$}{eq:MRI:mu}{nuklearny moment magnetyczny}
    \qsymb{$\gamma$}{eq:MRI:gamma}{Stosunek żyromagnetyczny}
    \qsymb{$e$}{eq:MRI:e}{liczba Eulera}
    \qsymb{$N_+$}{eq:MRI:N+}{Ilość spinów równoległych do zewnętrznego pola elektromagnetycznego}
    \qsymb{$N_-$}{eq:MRI:N-}{Ilość spinów antyrównoległych do zewnętrznego pola elektromagnetycznego}
    \qsymb{$\Delta E$}{eq:MRI:DE}{Różnica energii pomiędzy dwoma stanami}
    \qsymb{$k$}{eq:MRI:k}{stała Boltzmanna}
    \qsymb{$T$}{eq:MRI:T}{Temperatura absolutna (w stopniach Kelwina)}
    \qsymb{$\omega_0$}{eq:MRI:W0}{Częstotliwość Larmor'a}
    \qsymb{$B$}{eq:MRI:B}{Indukcja pola magnetycznego}
    \qsymb{$B_0$}{eq:MRI:B0}{Indukcja zewnętrznego pola magnetycznego}
    \qsymb{$t$}{eq:MRI:t}{Czas}
    \qsymb{$M$}{eq:MRI:M}{Magnetyzacja wypadkowa}
    \qsymb{$M_z$}{eq:MRI:Mz}{Magnetyzacja wypadkowa wzdłuż osi z}
    \qsymb{$M_x$}{eq:MRI:Mx}{Magnetyzacja wypadkowa wzdłuż osi x}
    \qsymb{$M_y$}{eq:MRI:My}{Magnetyzacja wypadkowa wzdłuż osi y}
    \qsymb{$M_0$}{eq:MRI:M0}{Magnetyzacja wypadkowa w stanie równowagi}
    \qsymb{$T_1$}{eq:MRI:T1}{Czas relaksacji podłużnej opisujący zanik magnetyzacji kierunku osi Z (Pierwsza stała czasowa)}
    \qsymb{$T_2$}{eq:MRI:T2}{Czas relaksacji poprzedniej opisujący zanik magnetyzacji w płaszczyźnie XY(Druga stała czasowa).}
\end{itemize}
%</MRISpin>